<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog do Araujo</title>
    <link>https://araujomj.github.io/blogdown/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog do Araujo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Dec 2021 11:55:12 -0800</lastBuildDate><atom:link href="https://araujomj.github.io/blogdown/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Delineamento de Experimentos - DDE</title>
      <link>https://araujomj.github.io/blogdown/post/aula8_doe_v1/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 11:55:12 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://araujomj.github.io/blogdown/post/aula8_doe_v1/</guid>
      
        <description>Delineamento de experimento em R: O objetivo desse post é demonstrar como realizar o planejamento de experimentos a serem implantados utilizando pacotes do R e, posteriormente, irei apresentar uma função que elaborei para esse propósito.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Gráfico IMA-SOB: IMA e Sobrevivência dos genótipos</title>
      <link>https://araujomj.github.io/blogdown/post/ima_sob_v1/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 11:55:12 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://araujomj.github.io/blogdown/post/ima_sob_v1/</guid>
      
        <description>Nesse post iremos iniciar as análises utilizadas em um contexto altamente prático. Quando iniciamos uma análise em um conjunto de dados, a primeira abordagem será realizar uma análise descritiva, de modo a verificar e responder a seguinte questão: O que aconteceu?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Regressão</title>
      <link>https://araujomj.github.io/blogdown/post/aula6_regressao_v1/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 11:55:12 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://araujomj.github.io/blogdown/post/aula6_regressao_v1/</guid>
      
        <description>1. Introdução Análise de regressão é uma técnica estatística que permite examinar e modelar a relação entre variáveis. A análise de regressão é amplamente aplicada em várias áreas do conhecimento (engenharias, ciências da física química, economia, administração, ciências biológicas e da vida, ciências sociais etc.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Variância</title>
      <link>https://araujomj.github.io/blogdown/post/aula7_anova_v1/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 11:55:12 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://araujomj.github.io/blogdown/post/aula7_anova_v1/</guid>
      
        <description>1. Introdução De acordo com Ramalho et. al, (2012), a análise de variância é o procedimento mais frequentemente utilizado na análise e interpretação de dados experimentais em ciências agrárias.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>